有冇人覺得音樂拯救咗你既人生？

細個覺得練琴好攰 不了
因為考級 迫自己練下
練練下又發現其實有努力真係會進步 有成功感
因為音樂 因為玩樂器 有好多機會表演 識朋友
以往錯過咗好多練琴日子 要比人花好多倍努力先得
學完一樣樂器到8級 覺得先係真正嘅開始
老師又叫可以試吓學另一樣樂器幫自己提升
慢慢覺得自己好似個忍者咁修行
個個以為大個咗考完8級就唔駛再學琴
好多人問 你要學到幾時？
我會答 學一世

無，學完發現依樣野好講天份
嘥左10年時間去練野

Sad

學緊結他 好同意彈成日都得

聽音樂都係 心情差都係靠聽歌捱過

由細到大都無學過琴無學過音樂
25歲開始自學彈琴
到依家4年都係唔識睇譜

但彈琴已經變咗我唯一屬於自己，可以靜落黎嘅時間

係難啲但係做到都會開心

因為我淨係彈嘅演奏級嘅classic，所以更難

有冇試過down d app黎學
學下樂理同練下exercise都幾有用

我多數靠耳仔聽啲音
其實啲讀music啲朋友都話我算好有天份
但依家正正經經學都無用啦
所以一路輕鬆玩吓，反而覺得咁岩自己

agger

我都係 咩類型既歌都會聽唔偏食

正正經經學 會發現音樂博大精深
自己好多野原來唔識
玩吓係好 但classical 野又好難輕鬆架啵

一兩個星期唔練樂器會心情差，真。
玩返先心情舒服返。
有時練左未必覺有進步，但唔keep住練就一定退步，退步種感覺會好唔忿氣，所以都迫住自己練。
利申：吹樂器，已考8級

一兩日冇聽歌都會心情差，好閉翳 （唔理係pop定係 instrumental
所以音樂真係救藥黎

冇戴耳機出街嘅感覺唔識行路咁

個人 high爆 100倍

由Baroque 聽到EDM

我 聽as a single lady 同opera2 就即刻醒神曬

覺
因為Chopin, Mozart, Schoenberg, Ravel

已經好多年冇聽opera2聽返先

直頭改變世界

音樂確實係能夠令自己放鬆，就好似與世隔絕咁

我明呀，所以我對聽音樂好有追求

彈就真係輕輕鬆鬆算了
聽下自己彈，再聽下身邊真係讀音樂去外國個班友仔
再聽返rubinstein嘅concert
最後決定追求都係留返聽大師算了
根本認真學廿年都無未必彈到嗰種境界...
自在彈琴時可以靜落黎又或者抒發下就算

本來一開頭係鐘情彈liszt個啲高難度野同beethoven個類mood野
後來開始聽bach先覺得，係咪真係要認認真真學下音樂恰鳩我素人嘅
點死記爛背都背唔晒佢啲音

好似麻瓜咁 唔識魔法
但個人認為音樂唔應該係要單靠背嘅
所以你彈到Bach就理解到佢呢個機乎係音樂始祖嘅人想人地玩音樂就係要留意所有部分做緊咩
如果你鐘意抒發下自己就唔好揀bach了